<resources>
    <string name="app_name">WISATA NTT</string>
    <string name="pulaukomodo">
        Pulau Komodo berada di Kepulauan Nusa Tenggara. Pulau ini masuk dalam kawasan Taman Nasional Komodo bersama Pulau Rinca, Pulau Padar, Pulau Motang
    dan banyak pulau-pulau kecil lainnya. Secara administratif, pulau ini berada di Kecamatan Komodo, Kabupaten Manggarai Barat,
    dan berbatasan langsung dengan Provinsi Nusa Tenggara Barat.
    Pulau ini merupakan habitat asli binatang komodo, sejenis kadal raksasa pemakan daging.\n\n
    Di Pulau Komodo terdapat lebih dari 2.000 ekor komodo yang hidup di alam bebas.
    Anda bisa melihat komodo yang sedang mengincar mangsanya di banyak lokasi di tempat ini.
    Sangat penting untuk berkeliling bersama pemandu untuk alasan keselamatan selama berada di sini.\n\n
    Pada tahun 1986, UNESCO menetapkan Pulau Komodo dan pulau-pulau lain di kawasan Taman Nasional Komodo sebagai
    situs warisan dunia karena keberadaan komodo yang hanya bisa ditemui di kawasan ini.
    Habitat dari hewan yang terancam punah ini adalah alam terbuka dengan padang rumput, pantai berpasir putih dan hutan hujan tropis.\n\n

    Komodo sendiri merupakan binatang reptil sejenis kadal raksasa pemakan daging yang panjangnya bisa mencapai 2 – 3 meter
    dengan berat 100 – 165 kg. Binatang ini memiliki nama ilmiah Varanus Komodoensis, sedangkan warga setempat menyebut binatang ini
    dengan nama ‘Ora’. Jika dilihat, komodo memang menyeramkan, dengan badan yang besar, kuku yang tajam,
    kulit yang bersisik dan memiliki lidah bercabang dua yang selalu menjulur. Mangsa utama komodo adalah babi, kuda, rusa, musang,
    kerbau dan beruk.\n\n

    Pada tahun 1910, Letnan Steyn Van Hens Broek pergi ke Pulau Komodo untuk membuktikan laporan pasukannya yang mengatakan bahwa
    terdapat binatang semacam naga di pulau ini. Broek bersama pasukannya yang sudah terlatih kemudian memutuskan untuk datang
    ke pulau ini untuk memburu binatang tersebut. Dia dan pasukannya berhasil membunuh satu komodo yang kemudian difoto dan dikirim ke Botanical
    Garden di Bogor.\n\n

    </string>

    <string name="sejarahpulaukomodo">
    Pada tahun 1910, Letnan Steyn Van Hens Broek pergi ke Pulau Komodo untuk membuktikan laporan pasukannya yang mengatakan bahwa
    terdapat binatang semacam naga di pulau ini. Broek bersama pasukannya yang sudah terlatih kemudian memutuskan untuk datang
    ke pulau ini untuk memburu binatang tersebut. Dia dan pasukannya berhasil membunuh satu komodo yang kemudian difoto dan dikirim ke Botanical
    Garden di Bogor.\n\n
    Tahun 1912 adalah tahun pertama kali keberadaan komodo diketahui umum melalui jurnal yang ditulis Peter A. Ouwens dan dimuat
    di surat kabar harian milik Hindia Belanda. Ouwens merupakan Direktur Museum Zoologi di Bogor. Kemudian pada tahun 1915,
    pemerintahan Belanda mulai melarang pemburuan komodo karena khawatir binatang ini akan punah.\n\n
    Copyright (C) - Sumber : AnekaTempatWisata.com https://anekatempatwisata.com/wisata-indonesia-pulau-komodo-nusa-tenggara-timur/ .
    </string>

    <string name="player_error">Error initializing YouTube player: %s</string>
    <string name="seek_to">Jump To</string>
    <string name="seek_to_hint">Seconds</string>
</resources>
